呢個年代有咩方法執返好啲中文 ?

如何避免歐式及中共式中文?

先愛上中文，當你鍾意睇散文⋯睇文言文，慢慢中文就會好

yy?

非中學生，去補應該冇咩用

有冇作家推薦下 ?

陳雲 中文解毒

根本冇人care

歐式中文姐係咩？

中學年代都有睇過下, 係好書黎既 thx

用英文嘅時序方式講一樣嘢

睇大陸d原創小説，一d口啤好嘅作家同岀名嘅小説d文筆真係好好，又唔悶

咁依加商業上係點睇中文 ? 叻英文就夠?

睇簡體好辛苦

我鍾意睇散文多啲，冇睇開邊個作家，你去圖書館，睇下邊啲作家啲文風你鍾意睇就好

可以自己寫下文
乜都好 日記又好 評論又好 唔一定要發佈
一邊寫一邊改善自己既表達能力 最緊要自己接受到

其實簡簡單單執好D病句用字已經好夠
唔一定要用深既詞匯

忌用 的地得我你他們您化式性了
忌用 被動句
凡能用動詞者皆用動詞 即
某人作出演講 -> 某人演講
分清褒貶
如「被」、「遭」 為貶
「受」、「獲」為中立而近乎褒

咁上下

有d網有繁體

其實睇古典文學會係好選擇
有興趣可以起我底
不過「好」中文嘅定義，要視情況
唔見得始終活嘅語言係具有彈性

叻英文

你歐唔歐中唔中共唔係大學教授根本冇人care冇人識/會分

例如：我打掃了房間 -> 我對房間進行了打掃

余光中有幾篇文講西化句
古德明都有出書
陳雲有時寫啲嘢都一般 唔睇好過

睇下文言文
太深睇唔明 可以睇明清小說 或者金庸小說

張愛玲

睇古典書台灣書香港作家都唔錯，
大陸作家啲書文筆好多都好歐化，又累贅，
香港嚟講幾鍾意黃仁逵，簡潔，描述生鬼

睇張愛玲作嘅文同佢譯嘅文你就分到邊啲係歐化